與中餐館員工吵架 美國四星上將被關入監獄

一個是四星上將，一個是餐館送外賣小哥，兩人打架，誰會被送進監獄？答案是將軍！如果這事發生在中國，那簡直是天方夜談！但發生在美國，實在是太正常了！

這是2015年發生在美國的一個真實故事，最近又在網路熱傳起來。

事情是這樣的——2015年8月的一個星期六，家住喬治亞州亞特蘭大市南郊菲耶特維爾郡的美國四星將軍利弗西，從當地一家中餐館叫了約80美元的外賣，當餐館員工將外賣送到他家後，利弗西將軍在用銀行卡付錢時，不知何故銀行卡被拒，利弗西於是準備寫一張支票付賬，但送外賣的歐文表示中餐館不接受支票，因此他只得將利弗西點的外賣拿回去。

利弗西將軍為此與歐文發生爭執，據後來歐文對警察說，利弗西掐他的喉嚨並將他推向冰箱，同時在場的另外兩個人則將外賣拿去吃了。

歐文沒拿到錢就回餐館去了，他回去後便報了警。不久警察到利弗西的家調查，發現情況屬實後便決定拘捕利弗西。

據警方表示，在給利弗西上手銬時他反抗，結果擦傷了手臂，警察呼叫急救人員到場給利弗西治療後，試圖再次給他上手銬時，利弗西依然抗拒，並用語言貶低及威脅警察，結果被拘捕，他被指控搶劫、輕度攻擊和恐嚇威脅等罪名。

相關報導截圖

華盛頓時報相關報導截圖

利弗西將軍曾參加過韓戰、越戰，在1984年至1987年擔任美軍第8集團軍以及韓美聯合司令部司令官，以陸軍四星上將軍銜退役。利弗西生於喬治亞州，是喬治亞本地人，他在當地有一定的知名度，北喬治亞大學（University of North Georgia）的一個操場便以他的名字命名、耶特維爾郡內的一條公路也被命名為「利弗西將軍路」（General Bill Livsey Highway）。由於美國五星上將軍銜只在戰時授予，因此四星上將是美國軍隊現在的最高軍銜。

利弗西將軍在接受媒體採訪時，對警察拘捕他表示憤怒，他說當時已派人到餐館去付錢並給送外賣的司機小費，並表示自己曾為國家而戰，現在卻來了10名警察對付一個八旬老翁，他第一次為身為美國人而感到羞恥。利弗西將軍被捕後，送到耶特維爾郡監獄。3天後自保獲釋；中餐館也已經表示不再追究此事。

從利弗西四星上將軍被捕入獄一事中，可以看到除了法律面前一律平等的原則不變外，還提醒民眾：千萬不可在爭吵時動粗，哪怕是簡單的肢體衝撞也是不允許的。

對於不瞭解美國法律而到美國留學、觀光、旅遊、探親、工作的外國人來說，這是需要特別注意的，不然很可能觸犯法律而吃上官司。

然而，正是從這一件小事，可以窺見：在美國，規律規定人人平等，即人的尊嚴、權利是平等的，同樣受到法律保護。

就本事件而言，送餐員工要求支付現金或者刷卡沒有問題，如果老將軍暫時沒有辦法，可以想其它方式解決，但如果不佔理的老將軍確實對送餐工有推搡行為，而且冒犯了執法的警察，他一定會因此受到某種懲戒的，美國總統說情也沒有用。

因為美國的行政長官也無權干涉司法，如老將軍認為警察執法過度，也可以到法院起訴、控告，最終由法官裁決。

已喪偶的利弗西將軍被控搶劫、盜取服務、妨礙警察、簡單攻擊和暴力威脅等罪名，當局反保釋金定為1萬2000美元，並要求他必須接受濫用酒精的治療。

這麼一算來，叫頓外賣的餐費，夠貴的了！不僅被關進監獄，還要付出一萬多美金！

其實，這位被銬的退休將軍也不必感到恥辱，而是應該感到驕傲，因為你服務於美國軍隊，就是為了保衛這個送餐員可以跟將軍講理的國家。

正如當年二戰中英國首相丘吉爾的名言：我打仗就是保衛讓人民有自我的權力！

咦？隔離post 講緊美國打架係好平常架wor？

如果發生係鄰國，個外賣仔唔使錢就可以參加人體奧妙展

個將軍為左國家做咁多野
打個人都要坐監
大愛左膠正仆街

要睇將領係屬於咩派系

如果是習總敵人, 個將領都一樣要坐監

5毛呢?

係香港就會兩個都拉曬

點解可以搵到呢張圖咁勁

梗係同外賣仔講好小事即場和解，唔和解就拉晒兩個返去，轉頭同將軍講好小事，呀sir請等等

你唔和解兩邊都告 你和唔和解?

喺香港都要

香港有錢人夠未撞到先屌你，再恐嚇打人都無事。網上更加大把人撐

四星上將無CASH？

用開支付寶所以冇留Cash喺身

八十歲

呢啲咪叫法治囉

其實，這位被銬的退休將軍也不必感到恥辱，而是應該感到驕傲，因為你服務於美國軍隊，就是為了保衛這個送餐員可以跟將軍講理的國家。

最弊應該感到驕傲既係美軍，唔係個將軍呢。

一年後唔夠就死咗喇 RIP\|/